[集思廣益］ 畫室改名

嚟緊想開一間畫室
想改個有藝術氣質又有創意嘅鋪頭名
大家有冇咩提議？
唔該大家

畫面好靚

鄭若驊室

琴棋書畫
開多範黎做

40G玲玲

咁都係唔開算

不孤畫室

北姑畫室

泰易畫

香港風情畫

畫啲咩野多?

小朋友到成人班都會有
油畫 水彩 木顏色 marker
至於主題就不限 動漫到寫實都得
其實想叫___藝術學院嗰類
但唔知洗唔洗要有咩牌先可以

最近文青啲既名好似多人受落啲

咩咩藝術學院 之後人地search完根本唔係一間學校又係到扮學校 個感覺仲差

p.s.最近都搵緊畫室 個人感受only

我明呀 所以我想睇吓點先可以自稱藝術學院
因為我都仲係準備中咋 最快都要半年後先開
所以仲做緊research
如果唔可以叫學院我都唔會勉強

你想學啲咩？

你太多心喇

畫畫畫室

求奇書畫

手繪想學油畫
電繪想學人物厚塗
但係見出面嗰啲班都偏貴 成12xx/4堂
所以搵咗一排都仲未搵到

$12xx/4係油畫？ 幾個個鐘？
我覺得唔算貴喎老實講
你想搵邊區？

我都係搵緊依類班
電繪我見過2000蚊4堂嘅都有
留個名先

又幾盞鬼

無睇到幾個鐘
可能公價黎 只係我學生窮撚無收入先覺得貴
區又無所謂 我邊區都會特登過去
主要係睇個間野po出黎啲畫
同教我個條友既作品多啲

一齊學！！！！

叫乜乜坊之類可能比較有人情味

你想學邊類型油畫呀？
我可以教你 當儲吓客先

但我想感覺專業啲
因為我想target啲大少少嘅小朋友-成人多啲

摹心之室

想畫呢啲呢啲叫咩類型

爆畫室

微畫室

毒撚卡通風格

呢啲用油彩畫好似唔係好match
不過如果你真係想畫都冇所謂嘅
最緊要自己鍾意

青山不墨啦叫

黃色畫室

數碼繪圖嚟，不過都需要油畫底

有泥膠班就叫 搓搓畫畫
有証書俾細路考小學就叫 考名校畫室
仲有 瑞典畫室 食埋瑞士畫室D人

光榮畫室/榮光畫室

哈哈畫室

大規畫

畫•彩

樓主父幹L ？

OK
瑞士畫室都係出荷蘭（佢哋話）証書之嘛

唔係 仲儲緊錢
所以都未咁快開到

若得若室

室畫室畫室

下咩下咩下啲fd

路過想問下
如果我有幅畫想畫，淨係畫一幅畫
但由構圖同完成都需要指導
一般畫室會唔會接？

其實真係間間都唔同喎
有啲就要跟佢課程
有啲就可以自己揀畫學技巧

學畫畫室

畫室

其實我又唔係話想學咩技巧
只係我有個畫面想畫出嚟
我本身又無學過畫畫
完全唔知點開始

你tg我 我教你？

推

多謝你先
我無用開tg
等我dl咗再搵你

冇問題 tg教學唔收錢 你放心

1

數碼就唔關traditional medium事啦

本身又無學過畫畫

一係commission人哋幫你畫

一係自己學

咁呢啲應該用咩畫好

城與慢畫廊
鳩噏勿插

成套色彩理論絕對關事，
如果要畫到上面個種層次傳統技藝底子一定不能缺少，
你最多可以話係使用嘅工具唔關事
咁係合理，視乎你想成品有咩效果而使用甚麼工具
但上面例圖肯定不是加一兩個電腦特效就成事

我無時間由頭學起
但我想自己有參與，唔想完全靠人哋
呢個係一個心願嚟，
希望走之前可以完成到

我唔食霸王餐
應該付出嘅我會付出的

絲打移民？

移民天堂，唔知收唔收我

因為油彩比較少畫得咁仔細
不過其實如果要畫都畫到嘅
話唔定呢個變咗係你自己嘅style

咁色彩理論都係互通
no matter 係 traditional到digital
digital 有得有失，traditional亦然，

但係digital嘅成本低過oils好多
而且digital art 做到嘅嘢係比traditional art更加多

好似啲人想玩traditional啲嘅 strokes
corel painter有
photoshop都有mixer 又有得用grayscale睇返value
我認為digital 比起traditional
更加速成到drawing & painting 呢part

當然練accuracy呢part，好似sight size drawing咁
一定係畫紙到練

講唔講得咩事？
你睇吓想點聯絡我啦
我可以教你自己一個完成晒幅畫

你嘅見解幾好
我仲誤以為你話完全唔關事

多謝大家嘅意見
我唔逐個回覆了
但我真係每個都有參考的（除咗鄭若驊室）

請唔請人

請 但我冇咁快開到
仲爭少少資金

教啲咩

我有興趣參觀下

巴打開左畫室再開post 救教學
利申新手乜都唔識 畫到Zelda我就好開心

我諗要學既其實都係
Value （黑白灰素描）
Form&Shape （令你開眼畫到3D)
Colour theory (Hue Saturation Value)
Perspective (空間透視）
Anatomy & Drapery etc

開張嗰陣邀請你

暫時諗住小朋友到成人班都會有
手繪嘅就可以
例如油畫 水彩 木顏色 marker
電繪我就唔識不過準備去學
至於主題就不限 動漫到寫實都得

其實你而家都可以tg我㗎

巴打我發現隔離畫畫jj post都有你

求tg我tg係

絲打好pro
你係讀arts出身？
我唔係好識呢啲term
淨係識畫

我呢part我起電腦到練，有甚麼區別？

我覺得畫畫係藝術既一環嚟
我讀設計出身

但係我畫畫叻過design 好多

當然我畫功唔係專業級

本質上無分別

但去到現實世界畫model 你就會明個分別喺邊

我都準備去學設計

讀咩學校？

驚自爆
喺尖沙咀上堂嘅夜校

畫籚
畫之魂
尋彩覓意

好深奧

一個字
畫

飛馬畫室（天馬行空）

愚師娛畫

Atlas. 幾有意境

Jack & Rose

次序唔同
電腦繪畫你可以借助電腦去推算某啲顏色出嚟
但係現實中嗰啲你要自己一開波就推算晒所有嘢出嚟
同埋電腦啲嘢可以後期先做或者調亂次序去做
但係現實中嗰啲就難啲

幾鍾意呢個

係咩區開呀
黎幫襯你呀

吓？ 你畫咩畫？

多謝你呀巴打
不過我未真正決定呀
因為仲爭啲資金
所以到時先會confirm
但暫定就屯門 元朗或者荃灣

搞藝術既人連名都要靠人改……

暫時諗住小朋友到成人班都會有
手繪嘅就可以
例如油畫 水彩 木顏色 marker
電繪我就唔識不過準備去學
至於主題就不限 動漫到寫實都得

收唔收員工？
利申：仲有一個月就grad

參考吓嘛
自問冇乜創意
我啲錢儲得好辛苦
所以希望可以改個吸引到人嘅名
唔想個名已經搞到冇人想嚟咁

Sorry巴打
我最快都要半年後先開到呀

咁好啦不過到時應該都搵唔到工

你係想搵教畫嘅工？

我差唔多開再搵你
我都希望可以快啲

The Art

係呀，本身之前有返過教畫啲part time，又有出去私教，不過呢排忙fyp就冇教囉
其實我都唔知搵咩工好，唉

你讀咩？
我幾年前grad嗰陣都係咁
唔知做咩搞到做咗其他行業
而家先嚟儲錢開畫室
好似條路兜遠咗好多咁

我都想開
不過諗住幾年後先
Fresh grad 做下野儲錢先

bu va
其實我想做全職插畫家嘅
但之前教小朋友畫畫又教得幾開心，就想可能睇吓可唔可以當副業咁，一邊教畫，一邊發展自己插畫嘅brand咁囉

加油呀
喺香港地要儲錢真係好難

咁都好呀
不過喺香港做藝術都幾難
最初grad想教畫
但工時長 冇飯鐘 人工低又得幾日AL
所以最後入咗第二行

Glory Studio
榮耀畫室

我見勞工處份份教畫工人工都唔係特別高，有啲仲要返六日，好似好辛苦咁
咁你之前入左邊行呀？

係呀 得萬頭
星期六日一定要返
多數得七日AL
之後做咗銀行呀

其實design都係萬頭囉
所以我都唔知搵乜工好
不過是但啦唉
有工返已經好好

係呀而家真係差少少都要做住先
除非屋企環境ok
可以做住廢青先

其實要儲幾錢開？

意。油油

屋企環境都唔係好好
雖然係有舊錢生活
但始終都唔想屋企人太辛苦
所以應該下個月交埋啲功課就搵工了

想一個full time 一個pt
不過有可能自己教返
咁就淨係請一個pt

粗略估計最少四十萬

文青藝坊

咁多
40萬每樣點計

祝你快啲搵到工
遲啲開張如果你想嘅話可以邀請你嚟見工

頂手費/裝修費 $200000
租金（三個月按金）+電+管理費 $60000
人工（ft+pt) $25000/月
材料 $1000/月

當半年後回到本
都要預頭半年支出
$200000+60000+25000x6+1000x6
=$416000

好誇張
加油加油

多謝你
其實可能未必要咁多錢嘅
不過預多好過之後想繼續頂都冇錢頂

好呀，多謝你先
而家咁嘅時勢都唔知搵唔搵到工囉

繪形繪影

私補 私人教畫先囉
多學生嘅話其實都幾好搵

呢個當然
百鳩幾種顏色
色又無統一，名又隨你喜歡咁改
似咩就叫咩
顏色本質已經係主觀

所以我嗰時讀設計係去買勁多色紙
只有色紙先係咁多medium相對比其他講得出既更加準確
而唔係買顏料去試，極無效率

況且要試既Corel painter 都做到好準確既結果

所以顏色要難嗰部分係認顏色同溝色
調配比例已經可以影響到個顏色結果

個市咁差，又開始有本地爆發
你覺得呢個時候開會唔會太不智

不過其實如果你玩得多電腦嘅話其實對溝色係有幫助
所以其實係相輔相成

某程度上係但係又唔係

電腦無嘢唔好
只係隻隻brand色域唔同
一係就買調色器
一係就照畫
一係買mac機

呢個都係點解mac咁多設計師同畫師，藝術家買既原因

色彩顯示嚟講mac係做得最好

但係起碼知道乜嘢色溝乜嘢色 加幾多飽和度 加幾多明度
就會出乜嘢色

成件事具體好多

如果colour space唔同
你份嘢自己到用mac見到既色
去到windows又唔同左
再拎去印

即係變相要tune幾次先resolve到呢個問題

電腦學完再去學顏料係好好多

以前畫家要用好耐去研磨顏料
而家你對眼睇到嘢
有部電腦就可以自己玩顏色

我最快都半年後先開呀
呢啲時候租可以平少少
到時會再睇吓咩環境先

不加思索

畫你塞

都係嘅，之前都有幫人補va，都幾好搵
不過有次教k3男仔，真心不了，幼稚園都係妹妹好教啲勁乖囉

都係一啲啲
有啲妹妹都好曳

唔係中文母語見到一定hang機

都係嘅，同埋成日有啲細路都畫半個鐘就畫完走咗咁想叫佢返尼佢又發脾氣，之後就唔理佢算

所以我都係鍾意教大仔多啲